Este código ha sido descargado de https://gitlab.com/ddcocas/dataprospace-recipes lugar para compartir retazos de códigos en Python, R y M para el tratamiento de datos. 
Es el repositorio de cógido del blog Dataprospace (https://volcanoanalytics.wixsite.com/dataprospace). Bienvenidos y feliz análisis.